[
    {
        "qid":"0000217-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 um refluxo vesicouretal?",
        "answer":"O refluxo vesicoureteral \u00e9 o fluxo anormal de urina da bexiga para o trato urin\u00e1rio superior. O trato urin\u00e1rio \u00e9 o sistema de drenagem dos corpos para remover res\u00edduos e \u00e1gua extra. O trato urin\u00e1rio inclui dois rins, dois ureteres, uma bexiga e uma uretra. O sangue flui pelos rins, e os rins filtram res\u00edduos e \u00e1gua extra, fazendo urina. A urina viaja por dois tubos estreitos chamados ureters. A urina \u00e9 ent\u00e3o armazenada em um \u00f3rg\u00e3o semelhante a um bal\u00e3o chamado bexiga. Quando a bexiga esvazia, a urina sai do corpo atrav\u00e9s de um tubo chamado uretra no fundo da bexiga. Na URV, a urina pode fluir de refluxo para um ou ambos os ur\u00e9teres e, em alguns casos, para um ou ambos os rins. VUR que afeta apenas um ureter e rins \u00e9 chamado de refluxo unilateral, e VUR que afeta tanto ureters e rins \u00e9 chamado de refluxo bilateral."
    },
    {
        "qid":"0000217-2",
        "qtype":"susceptibility",
        "question":"Quem est\u00e1 em risco para o Refluxo Vesicuretal? N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o.",
        "answer":"O refluxo vesicoureteral \u00e9 mais comum em lactentes e crian\u00e7as pequenas, mas crian\u00e7as mais velhas e at\u00e9 adultos podem ser afetados. Cerca de 10% das crian\u00e7as t\u00eam URV.1 Estudos estimam que URV ocorre em cerca de 32% dos irm\u00e3os de uma crian\u00e7a afetada. Esta taxa pode ser t\u00e3o baixa quanto 7 por cento em irm\u00e3os mais velhos e t\u00e3o alta como 100 por cento em g\u00eameos id\u00eanticos. Esses achados indicam que a URV \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o herdada.2"
    },
    {
        "qid":"0000217-3",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 um refluxo vesicouretal?",
        "answer":"Os dois tipos de URV s\u00e3o prim\u00e1rios e secund\u00e1rios. A maioria dos casos de URV s\u00e3o prim\u00e1rios e normalmente afetam apenas um ureter e rim. Com URV prim\u00e1ria, uma crian\u00e7a nasce com um ureter que n\u00e3o cresceu o suficiente durante o desenvolvimento da crian\u00e7a no \u00fatero. A v\u00e1lvula formada pelo ureter pressionando contra a parede da bexiga n\u00e3o se fecha corretamente, ent\u00e3o refluxos de urina da bexiga para o ureter e eventualmente para o rim. Esse tipo de URV pode melhorar ou desaparecer quando uma crian\u00e7a envelhece. Quando uma crian\u00e7a cresce, o ureter fica mais longo e a fun\u00e7\u00e3o da v\u00e1lvula melhora. O VUR secund\u00e1rio ocorre quando um bloqueio no trato urin\u00e1rio causa um aumento na press\u00e3o e empurra a urina para os ureteres. Crian\u00e7as com URV secund\u00e1ria muitas vezes t\u00eam refluxo bilateral. VUR causada por um defeito f\u00edsico normalmente resulta de uma dobra anormal de tecido na uretra que impede a urina fluir livremente para fora da bexiga. VUR \u00e9 geralmente classificado como grau I a V, com grau I sendo o menos grave e grau V sendo o mais grave."
    },
    {
        "qid":"0000217-4",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas do refluxo vesicouretal?",
        "answer":"Em muitos casos, uma crian\u00e7a com URV n\u00e3o tem sintomas. Quando os sintomas est\u00e3o presentes, o mais comum \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio (UTI). VUR pode levar a infec\u00e7\u00e3o porque a urina que permanece no trato urin\u00e1rio infantil fornece um lugar para as bact\u00e9rias crescerem. Estudos estimam que 30% das crian\u00e7as e at\u00e9 70% dos beb\u00eas com ITU t\u00eam VUR.2"
    },
    {
        "qid":"0000217-5",
        "qtype":"complications",
        "question":"Quais s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es do refluxo vesicouretal?",
        "answer":"Quando uma crian\u00e7a com URV recebe uma UTI, bact\u00e9rias podem se mover para o rim e levar a cicatrizes. As cicatrizes do rim podem ser associadas \u00e0 press\u00e3o arterial alta e insufici\u00eancia renal. No entanto, a maioria das crian\u00e7as com URV que obt\u00eam uma ITU se recuperam sem complica\u00e7\u00f5es a longo prazo."
    },
    {
        "qid":"0000217-6",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar o refluxo vesicouretal?",
        "answer":"Os testes mais comuns usados para diagnosticar URV incluem cistouretrograma Voiding (VCUG). VCUG \u00e9 uma imagem de raios X da bexiga e uretra tomada durante a mic\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m chamada de vazamento. A bexiga e a uretra s\u00e3o preenchidas com um corante especial, chamado meio de contraste, para tornar a uretra claramente vis\u00edvel. A m\u00e1quina de raios X captura um v\u00eddeo do meio de contraste quando a crian\u00e7a urina. O procedimento \u00e9 realizado em um escrit\u00f3rio de profissionais de sa\u00fade, ambulat\u00f3rio ou hospital por um t\u00e9cnico de raios-X supervisionado por um m\u00e9dico radiologista especializado em imagem m\u00e9dica que interpreta as imagens. Anestesia n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria, mas seda\u00e7\u00e3o pode ser usada para algumas crian\u00e7as. Este teste pode mostrar anormalidades no interior da uretra e da bexiga. - Cistograma de radionucl\u00eddeos (RNC). RNC \u00e9 um tipo de exame nuclear que envolve colocar material radioativo na bexiga. Um scanner detecta o material radioativo enquanto a crian\u00e7a urina ou depois que a bexiga est\u00e1 vazia. O procedimento \u00e9 realizado em um escrit\u00f3rio de profissionais de sa\u00fade, ambulat\u00f3rio ou hospital por um t\u00e9cnico especialmente treinado, e as imagens s\u00e3o interpretadas por um radiologista. Anestesia n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria, mas seda\u00e7\u00e3o pode ser usada para algumas crian\u00e7as. RNC \u00e9 mais sens\u00edvel que VCUG, mas n\u00e3o fornece tanto detalhe da anatomia da bexiga. -Um ultra-som abdominal. Ultrassom usa um dispositivo, chamado transdutor, que rebota ondas sonoras seguras e indolores dos \u00f3rg\u00e3os para criar uma imagem de sua estrutura. Um ultra-som abdominal pode criar imagens de todo o trato urin\u00e1rio, incluindo rins e bexiga. O procedimento \u00e9 realizado em um escrit\u00f3rio de profissionais de sa\u00fade, ambulat\u00f3rio ou hospital por um t\u00e9cnico especialmente treinado, e as imagens s\u00e3o interpretadas por um radiologista; anestesia n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria. Ultrassom pode ser usado antes de VCUG ou RNC se a fam\u00edlia de crian\u00e7as ou provedor de sa\u00fade quer evitar exposi\u00e7\u00e3o a radia\u00e7\u00e3o de raios X ou material radioativo. Os testes geralmente s\u00e3o feitos em lactentes diagnosticados durante a gravidez com bloqueio da urina que afetam os rins - crian\u00e7as menores de 5 anos com ITU - crian\u00e7as com ITU e febre, chamadas ITU febril, independentemente da idade - homens com ITU que n\u00e3o s\u00e3o sexualmente ativos, independentemente da idade ou febre - crian\u00e7as com hist\u00f3rico familiar de ITU, incluindo um irm\u00e3o afetado Mais informa\u00e7\u00f5es sobre bloqueio da urina em lactentes \u00e9 fornecida no t\u00f3pico de sa\u00fade da NIDDK, Bloqueio da urina em rec\u00e9m-nascidos. VUR \u00e9 uma causa improv\u00e1vel de ITU em algumas crian\u00e7as, ent\u00e3o estes testes n\u00e3o s\u00e3o feitos at\u00e9 que outras causas de ITU sejam exclu\u00eddas para - crian\u00e7as de 5 anos e mais com ITU - crian\u00e7as com ITU mas sem febre - machos sexualmente ativos com ITU"
    },
    {
        "qid":"0000217-7",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar o refluxo vesicouretal?",
        "answer":"Ap\u00f3s o diagn\u00f3stico, as crian\u00e7as com URV devem ter uma avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica geral que inclui a medida da press\u00e3o arterial, pois a press\u00e3o arterial alta \u00e9 um indicador de les\u00e3o renal. Se ambos os rins s\u00e3o afetados, o sangue de uma crian\u00e7a deve ser testado para o produto de desperd\u00edcio de creatinina de quebra muscular normal. Os rins saud\u00e1veis removem a creatinina do sangue; quando os rins est\u00e3o danificados, a creatinina se acumula no sangue. A urina pode ser testada para a presen\u00e7a de prote\u00ednas e bact\u00e9rias. Prote\u00edna na urina \u00e9 outra indica\u00e7\u00e3o de rins danificados. - ter que urinar freq\u00fcentemente ou subitamente - longos per\u00edodos de tempo entre as visitas ao banheiro - molhamento diurno - dor no p\u00eanis ou perineu a \u00e1rea entre o \u00e2nus e os genitais - postura para evitar molhamento - constipa\u00e7\u00e3o uma condi\u00e7\u00e3o em que uma crian\u00e7a tem menos de dois derrames intestinais em uma semana; os derrames intestinais podem ser dolorosos - incontin\u00eancia fecal para segurar fezes no c\u00f3lon e reto, que s\u00e3o partes do intestino grosso"
    },
    {
        "qid":"0000217-8",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para o Refluxo Vesicuretal?",
        "answer":"O tratamento padr\u00e3o para URV prim\u00e1ria incluiu tratamento r\u00e1pido de ITUs e uso a longo prazo de antibi\u00f3ticos para prevenir ITUs, tamb\u00e9m chamado profilaxia antimicrobiana, at\u00e9 que o URV v\u00e1 embora por conta pr\u00f3pria. Antibi\u00f3ticos s\u00e3o medicamentos para combater bact\u00e9rias. A cirurgia tamb\u00e9m tem sido usada em certos casos. V\u00e1rios estudos levantaram d\u00favidas sobre o uso a longo prazo de antibi\u00f3ticos para preven\u00e7\u00e3o de ITUs. Os estudos encontraram pouco ou nenhum efeito na preven\u00e7\u00e3o de danos nos rins. O uso a longo prazo tamb\u00e9m pode tornar a crian\u00e7a resistente ao antibi\u00f3tico, o que significa que a medica\u00e7\u00e3o n\u00e3o funciona bem, e a crian\u00e7a pode estar mais doente e pode precisar tomar medicamentos que s\u00e3o ainda mais fortes. - crian\u00e7as menores de 1 ano de idade antibi\u00f3ticos cont\u00ednuos devem ser usados se uma crian\u00e7a tem um hist\u00f3rico de ITU febril ou VUR grau III a V que foi identificado atrav\u00e9s de triagem - crian\u00e7as maiores de 1 ano de idade com BBD antibi\u00f3ticos cont\u00ednuos deve ser usado enquanto BBD est\u00e1 sendo tratado - crian\u00e7as maiores de 1 ano de idade sem BBD antibi\u00f3ticos cont\u00ednuos pode ser usado \u00e0 discri\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico, mas n\u00e3o \u00e9 automaticamente recomendado; no entanto, ITUs devem ser prontamente tratados Deflux, um l\u00edquido geliforme contendo a\u00e7\u00facares complexos, \u00e9 uma alternativa para a cirurgia para o tratamento de VUR. Uma pequena quantidade de Deflux \u00e9 injetada na parede da bexiga perto da abertura do ureter. Esta inje\u00e7\u00e3o cria um bulto no tecido que torna mais dif\u00edcil para a urina fluir de volta para o ureter. O m\u00e9dico usa um tubo especial para ver dentro da bexiga durante o procedimento. A inje\u00e7\u00e3o de defluxo \u00e9 um procedimento ambulatorial feito sob anestesia geral, ent\u00e3o a crian\u00e7a pode ir para casa no mesmo dia."
    },
    {
        "qid":"0000217-9",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para o Refluxo Vesicuretal?",
        "answer":"O VUR secund\u00e1rio \u00e9 tratado removendo o bloqueio causando o refluxo. O tratamento pode envolver - cirurgia - antibi\u00f3ticos - cateteriza\u00e7\u00e3o intermitente drenando a bexiga inserindo um tubo fino, chamado cateter, atrav\u00e9s da uretra para a bexiga"
    },
    {
        "qid":"0000217-10",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer para o Refluxo Vesicuretal?",
        "answer":"Comer, dieta e nutri\u00e7\u00e3o n\u00e3o t\u00eam sido mostrados para desempenhar um papel na causa ou preven\u00e7\u00e3o de URV."
    },
    {
        "qid":"0000217-11",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer para o Refluxo Vesicuretal?",
        "answer":"- Refluxo vesicoureteral (VUR) \u00e9 o fluxo anormal de urina da bexiga para o trato urin\u00e1rio superior. - VUR \u00e9 mais comum em lactentes e crian\u00e7as pequenas, mas crian\u00e7as mais velhas e at\u00e9 adultos podem ser afetados. Cerca de 10% das crian\u00e7as t\u00eam URV. Em muitos casos, uma crian\u00e7a com URV n\u00e3o tem sintomas. Quando os sintomas est\u00e3o presentes, o mais comum \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio (UTI). - Quando uma crian\u00e7a com URV recebe uma UTI, bact\u00e9rias podem se mover para o rim e levar a cicatrizes. As cicatrizes do rim podem ser associadas \u00e0 press\u00e3o arterial alta e insufici\u00eancia renal. - Cistorretrograma de vodca (VCUG), cistograma de radionucleidos (RNC) e ultrassom abdominal s\u00e3o usados para diagnosticar URV. - Crian\u00e7as com URV tamb\u00e9m devem ser avaliadas para disfun\u00e7\u00e3o da bexiga/bowel (BBD). Crian\u00e7as que t\u00eam URV junto com qualquer sintoma de BBD est\u00e3o em maior risco de les\u00e3o renal devido \u00e0 infec\u00e7\u00e3o. - O tratamento padr\u00e3o para URV prim\u00e1ria incluiu tratamento r\u00e1pido de ITUs e uso a longo prazo de antibi\u00f3ticos para prevenir ITUs, tamb\u00e9m chamado profilaxia antimicrobiana, at\u00e9 que o URV desaparece por conta pr\u00f3pria. A cirurgia tamb\u00e9m tem sido usada em certos casos. - O VUR secund\u00e1rio \u00e9 tratado removendo o bloqueio causando o refluxo."
    }
]